[
    {
        "question": "Qual a capital da França?",
        "answers": ["Madrid","Berlin","Paris","Roma"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quem escreveru Romeu e Julieta?",
        "answers": ["William Shakespeare", "Charles Dickens", "J.K. Rowling", "Mark Twain"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Qual o maior planeta do sistema solar?",
        "answers": ["Terra", "Marte", "Vênus", "Jupiter"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Qual elemento possui o símbolo químico O?",
        "answers": ["Hidrogênio", "Nitrogênio", "Oxigênio", "Carbono"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Em que ano a Segunda Guerra Mundial acabou?",
        "answers": ["1942", "1945", "1939", "1941"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual a substância natural mais dura da Terra?",
        "answers": ["Aço", "Diamante", "Ouro", "Prata"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual país é conhecido como a Terra do Sol Nascente?",
        "answers": ["China", "Coréia", "Japão", "Tailândia"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quantos continentes existem?",
        "answers": ["5", "7", "6", "8"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual a fórmula química da água?",
        "answers": ["CO2", "H2SO4", "H2O", "O2"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Qual a capital da Austrália?",
        "answers": ["Sydney", "Melbourne", "Perth", "Canberra"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Qual o ingrediente principal do prato Guacamole?",
        "answers": ["Tomate", "Abacate", "Cebola", "Cenoura"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual gás que as plantas absorvem da atmosfera?",
        "answers": ["Oxigênio", "Dióxido de carbono", "Nitrogênio", "Hidrogênio"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual país sediou as Olimíadas de Verão de 2016?",
        "answers": ["China", "Brasil", "Russia", "EUA"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quem pintou Mona Lisa?",
        "answers": ["Vincent van Gogh", "Leonardo da Vinci", "Pablo Picasso", "Michelangelo"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual a raíz quadrada de 64?",
        "answers": ["8", "10", "12", "16"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Qual é o maior oceano?",
        "answers": ["Atlântico", "Índico", "Pacífico", "Ártico"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Qual o planeta mais próximo do sol?",
        "answers": ["Mercúrio", "Terra", "Marte", "Vênus"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Quantos lados tem um hexágono?",
        "answers": ["5", "6", "7", "8"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual o menor país do mundo?",
        "answers": ["Mônaco", "Cidade do Vaticano", "Liechtenstein", "San Marino"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual é a moeda do Japão?",
        "answers": ["Yuan", "Won", "Dolar", "Yen"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Qual a capital do Canadá?",
        "answers": ["Toronto", "Montreal", "Ottawa", "Vancouver"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Qual o planeta conhecido como Planta Vermelho?",
        "answers": ["Marte", "Terra", "Jupiter", "Netuno"],
        "correctAnswer": 0
    },
    {
        "question": "Qual o maior deserto do mundo?",
        "answers": ["Gobi", "Kalahari", "Sahara", "Arábia"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Qual o elemento mais abundante na atmosfera da Terra?",
        "answers": ["Oxigênio", "Nitrogênio", "Hidrogênio", "Dióxido de carbono"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual país presenteou a Estátua da Liberdade para os Estados Unidos?",
        "answers": ["Reino Unido", "França", "Itália", "Espanha"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Quem pintou o teto da Capela Sistina?",
        "answers": ["Rafael", "Michelangelo", "Donatello", "Leonardo da Vinci"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual o maior país em extensão territorial?",
        "answers": ["Canadá", "Estados Unidos", "China", "Rússia"],
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "question": "Qual o animal terrestre mais rápido?",
        "answers": ["Leão", "Guepardo", "Gazella", "Leopardo"],
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "question": "Qual o rio mais longo do mundo?",
        "answers": ["Amazonas", "Yangtze", "Nilo", "Mississippi"],
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "question": "Quem descobriu a gravidade?",
        "answers": ["Galileo Galilei","Isaac Newton","Albert Einstein","Johannes Kepler"],
        "correctAnswer": 1
    }
]